window.finalData =[

  {
    "question": "갑신정변·동학농민군 개혁을 반영한 조선 정부 개혁은?",
    "answer": "갑오개혁"
  },
  {
    "question": "고종이 덕수궁으로 돌아와 황제가 된 후 선포한 것은?",
    "answer": "대한제국"
  },
  {
    "question": "“이토를 죽인 건 의병 참모중장으로서 한 일이다”라고 말한 사람은?",
    "answer": "안중근"
  },
  {
    "question": "하얼빈에서 저격한 독립운동가는?",
    "answer": "안중근"
  },
   {
    "question": "6·25 전쟁 중 서울 수복과 휴전이 체결된 장소는?",
    "answer": "판문점"
  },
  {
    "question": "조선 시대에 학문·정치적으로 뜻을 같이하는 양반의 집단은?",
    "answer": "붕당"
  },
  {
    "question": "조선과 일본이 체결한 최초의 불평등 조약으로 '해안 측량 허용' 내용이 담긴 것은?",
    "answer": "강화도 조약"
  },
  {
    "question": "영은문을 헐고 독립문을 세운 단체는?",
    "answer": "독립협회"
  },
  {
    "question": "1919년 9월, 임시 정부가 수립된 중국 도시는?",
    "answer": "상하이"
  },
  {
    "question": "1945년 8월 15일, 우리 민족이 맞이한 것은?",
    "answer": "광복"
  },
  {
    "question": "동학 농민 운동의 지도자는?",
    "answer": "전봉준"
  },
  {
    "question": "6월 6일, 순국선열을 기리는 날은?",
    "answer": "현충일"
  },
  {
    "question": "김옥균이 우정총국 개국 축하 잔치를 틈타 일으킨 정변은?",
    "answer": "갑신정변"
  },
  {
    "question": "상하이 훙커우 공원에서 폭탄을 투척한 인물은?",
    "answer": "윤봉길"
  },
  { "question": "1905년 고종의 반대에도 강제로 체결된 사건은 무엇인가요?", 
    "answer": "을사늑약"
   },
  { "question": "아관파천은 어디로 도망친 사건인가요?", 
    "answer": "러시아 공사관" 
  },
  { "question": "아관파천은 어느 왕이 도망친 사건인가요?", 
    "answer": "고종" 
  },
  { "question": "을미사변 때 희생된 왕비는 누구인가요?",
     "answer": "명성황후" 
    },
  { "question": "을미사변을 일으킨 나라는 어디인가요?", 
    "answer": "일본" 
  },
  { "question": "우리나라 최초의 근대 신문은 무엇인가요?", 
    "answer": "독립신문" 
  },
  { "question": "독립신문을 만든 인물은 누구인가요?", 
    "answer": "서재필"
   },
  { "question": "독립협회가 만든 모임은 무엇인가요?", 
    "answer": "만민공동회" 
  },
  { "question": "대한제국을 세운 왕은 누구인가요?",
     "answer": "고종" 
    },
  { "question": "대한제국을 선포한 목적은 무엇인가요?",
     "answer": "자주 독립 선언" 
    },
  { "question": "청일전쟁은 어느 나라의 내정에 간섭하려다 시작되었나요?",
     "answer": "조선" 
    },
  { "question": "‘흥사단·신민회·실력양성운동’으로 유명한 독립운동가는 누구인가요?",
     "answer": "안창호" 
    },
  { "question": "을사늑약으로 빼앗긴 권리는 무엇인가요?", 
    "answer": "외교권" 
  },
  { "question": "을사늑약을 강제로 맺게 한 나라는 어디인가요?",
     "answer": "일본" 
    },
  { "question": "을사늑약의 부당함을 알리기 위해 고종이 특사를 보낸 나라는 어디인가요?",
     "answer": "네덜란드" 
    },
  { "question": "일제 강점기 민족 교육을 위해 이승훈이 세운 학교는 무엇인가요?", 
    "answer": "오산학교"
   },
  { "question": "일제에 맞서 나라의 상황을 알린 신문은 무엇인가요?",
     "answer": "대한매일신보" 
    },
  { "question": "안중근 의사가 처단한 인물은 누구인가요?",
     "answer": "이토 히로부미" 
    },
    { "question": "3·1운동 이후 독립운동을 이어가기 위해 만든 정부는 무엇인가요?",
       "answer": "대한민국 임시정부"
       },
  { "question": "대한민국 임시정부가 처음 만들어진 곳은 어디인가요?",
     "answer": "상하이"
     },
  { "question": "‘태백산 호랑이’라는 별명의 평민 출신 의병장은 누구인가요?",
     "answer": "신돌석" 
    },
  { "question": "‘역사를 잊은 민족에게 미래는 없다’는 말을 남긴 인물은 누구인가요?",
     "answer": "신채호" 
    }
  ];
